居屋由幾時開始咁難抽？

居屋由幾時開始咁難抽？
記得董伯時有大量居屋中途要變公屋

由每日放百五件蝗蟲加無限件專才落來開始

屌睇錯公屋

好有關係

樓價升緊嗰時

不嬲都難抽

你無錢要靠政府咪難抽
慘得過白表單人頭位都無份, 仲用盡左一生人既運氣

有易抽過？

2003 2008 2012都係抽到冇人要

成件事根本就係ON9
原本居屋就係比D 較有能力既人去買黎住,
DLLM 變撚左全撚部係都係綠表公居戶去買,
跟住空出黎既公屋又唔撚係比D 買居屋既人住

14定15年復抽居屋開始已經難

有 大把賣靜

停建前成日有好多貨尾剩

未得01同02年個一兩年期數係有剩
之前既居屋期期爆

變撚左全撚部係都係綠表公居戶去買

叠翠軒當年衰咩賣剩4百幾伙

叠翠軒係夾屋 貴過一般居屋好多

香港特區政府於 2002 年 11 月中發表房屋政策聲明，厘清政府的角色和定位，九項措施當中，包括停售及停建居者有其屋計劃 (以下簡稱居屋計劃) 。

詳情自己google "孫九招"

以前家有長者揀曬樓先到核心家庭果陣
加件老野就好易抽到
利申: 排九十幾號都買到大單位 (近六百呎)

97年開售喎, 咁都仲要問

而家有長者都易

排公居要等10年

抽居屋都起碼抽過返6，7年最少

居屋通常55折賣樓
夾屋係7折

而家好似話家有長者都固定咗 Quota
唔係以前咁打曬成村人尖
係公平咗啲

白撚痴分配又咪係益撚晒比D 綠表公屋戶

有咩問題？

有咩分別 所有2房3房同靚位既1房加晒都唔夠長者食
我中綠表第一粒波都揀唔落手
白表第一粒波先會買

綠白比例係4:6, 何來全部綠表

鳩噏唔洗本 應該仲讀緊中學

咪停起居屋個時開始囉

老豆0203年就抽到居屋
80萬就買到三房，都無人要
一層八伙，加埋我得兩戶係有人住

唔好提,今年白單中左第一個NUMBER,心諗皇后山都好,第2日抽次序連皇后山都無埋

我問緊罵緊個條友 而且
就算全部綠表都無所謂啦 間公屋要比返政府架

03年沙士樓價大跌, 冇人要有乜咁出奇

10年買左依家升左4倍 唔搵私樓係因為同價位搵唔返同樣size

綠表公屋有能力買咪還返間公屋比政府囉
大把無錢既香港人都排緊公屋架

由樓按樓越黎越好搵開始

生仔機器，上公屋再生

居屋本身一開始係target 公屋戶，
白表個%係後尾陸續加上去架。

sorry記錯，係沙士前就搬佐入去

咪串頂樓個入左list既弱智仔啦

仲掛住買樓
儲錢移民走啦

好多大陸人同你一齊抽

啲支那種嚟到即上樓，轉頭買鳩埋間公屋，或者拎嚟綠表抽，大家唔好唔記得，班畜生喺大陸係有樓有資產。房署一句話審查唔到就過撚咗，香港人申請就死查爛查，驗屍咁驗

居屋比綠表抽撚晒, 綠表還返間公屋出黎, 支那人特快上公屋, 然後再抽再還再抽再還....

支那人永續遊戲

所以話唔關支那種事嗰班人一係唔識野，一係支那網軍

居屋邊洗

抽左6年
一次頭5
寄信黎叫我地去睇
睇前已經賣哂DLLM

天頌天富嗰期冇人買，
我個fd兩公婆冇細路八九十萬買3房

單人定核心？

根本專才同單程150就係令香港衰落既元兇

居屋當年本來就係鼓勵公屋戶去置業交翻層公屋出來

唔係有綠表班人居屋跟本唔會存在邊撚晒咩港人港地果d撚屌野啦

錯到離晒譜咁都咁多正評
而家時事台根本十個有九個都係無知中學雞

而家d 居屋5,6折，三年後，8折賣番出去再移民都有賺啦

一個係排, 一個係抽, 邊有得比較

係好易，抽左兩次就抽中靚區大單位

呢一期去到5:5 點樣全部公屋既人抽？

正確d講係綠長同白長
綠核白核都係食人地食剩個d
綠表仲要還返公屋，根本唔急，無靚野零願下年再入表

一定有人買？

由2012抽到2019都未中過一次
個 number 暖前個次都係排第11

on9仔居屋原意係希望班公屋賤種讓返間仲屋出黎，你要怪就怪每日150同高地價政策

怪綠表不如怪白長食晒d靚單位啦

賺完住邊，出面買返一樣貴到仆街
賣去返大灣區就得ge

得果段時期先特別易
97後香港霉左幾年，好多人唔願意買樓
然後就有孫九招乜乜物物矯枉過正，再之後就升到唔識停

比晒公屋富戶買

得罪講句，有時見到d post 經常講" XXX 原意係 XXX" ，但就經常解讀錯誤。

有個類似嘅情況係話“居屋原意唔係俾抽中嘅人賣走”。 咪玩啦， 居屋自由市場個原意就係等d人過幾年補地價賣走換私樓增加流轉同俾政府收返個折扣率， 一定唔係唔想你賣走。

白長根本神一樣ge存在
到底邊撚個發明廢老優先計劃，食哂d 2,3 房，仲要係人都知d廢老借名返黎9成唔會住

原來係咁,我縮返落老母西先

係量既問題
睇返廿年前起幾多，今時今日起幾多
以前有新市鎮有好多供應，多到一年有兩期
今時今日，政府理得你死

比綠表買居屋已經on9

白單？比第一粒你都無用

條傻仔咩叫原本
居屋 本身就係政府起
你有能力麻煩出返去私人市場

同細妹一齊抽

居屋其中一個目的就係想有能力既公屋戶向上流動去買居屋
然後騰出多啲公屋單位喎

非核心仲衰過白單

大部分都係支那人

2012年復建嗰陣已經講左非核中既機會係"零"
原來真係有人唔信, 每年都送一次錢比房委會駛

未明個玩法姐，當買希望

點解第一都無用既?

想學野 未抽過

我頭幾年係用白單 之後我都唔再抱有希望

當你第一年未明, 可以理解既,
但係咁多都仲未明, 真係弱智架喎

白單第一粒都有千幾人,
上期白單有350個位, 去到第450個已經揀完

你唔俾綠表買
條公屋隊咪愈黎愈長囉

應該起多D細單位比班老人 而家小家庭仲邊會三代一齊住
迫人地一家大細搵個老人抽

講緊第一粒先得3成人有，仲要比綠白長，綠白核簡過哂，可想而知剩返d咩樓
當然中到對住垃圾房都殺

每日百5蝗蟲個陣開始

借名姐，轉個頭返返大灣區養老啦

So far 我未見過身邊朋友係靠白單上車最近有個frd 屋企連老人家抽家有長者仲要綠表先好好彩中到何文田

綠長唔係訓係度都贏咩

同事白單抽到第一個number (1/100機會率)，就已經諗定買啓德兩房咩單位 我心諗，有皇后山淨俾你都偷笑了

唔好以為居屋難抽 靚地段私樓 平平地果d仲難抽
Ps 抽左三年新樓無次中 有錢買幾千萬唔計～

這種經驗，我撚有機會感受咩
我都想訓係度嬴...年年410呀dklm

早期補左地價果班就爽

以前屋企有間居屋，賣左
以後冇得再抽

不嬲都難

冇補 但補左同我同區d私樓差唔多價 我係客我都寧願住私樓

想知白表單人要排幾多號之前先有機

都話移左民仲使撚返大灣區咩

跟比例，4:6 睇返條數係420，但你預有人dq,或者唔要，可能排到600 都仲有機會皇后山

綠長埋到去得返皇后山一房/開放式揀, 算唔算嬴

其實皇后山升唔升到值 單人得280尺

點會呀，當你排100都起碼馬1/火1
廢老計劃先過所有其他人簡

附近麻麻地

其實點止百5 仲有學生work visa呢 一樣7年變香港人

將來可以去蓮塘口岸，岩哂大灣區人
實有得升

根本就唔應該有綠表呢樣野
公屋戶比得起首期就應該即刻收返佢間公屋
儲到首期但係比唔起私人市場既租金？

自己睇下白居二幾多人接貨，個波幅炒得高過私樓幾多

老實講，依家果頭咩都無，交通都煩。升唔升到值係睇下政府會唔會發展果頭。但個濕9政府將一大舊錢丟左去明日大嶼，仲有無錢發展社區設施，就自己衡量。當然都有一堆人本身住附近，會有一定需求。

發展極咪又係粉嶺 同市區無得比

根本一個騙局
除非極舊公屋
否則成個格局咪差唔多

上大陸好快
大灣區一小時生活圈

咁當你綠長埋到去有馬1/火1揀, 咁算唔算嬴

係已經去到白表6:綠表4

今期其實麻麻地，有廢老一定等啟德居屋先抽

個個都抽黎搏一搏
同18歲排公屋一樣
又唔使錢嘅

林鄭遲撚早拆關，到時變深圳核心地段

唔好話排100
綠長得頭幾個no先有得揀樓
好既盤既兩三房要第一個no先有機會

有朋友住緊公屋抽到 話啲地段唔靚單位又細
住緊公屋嗰到仲大過啲居屋單位
就話完全唔急唔會大樓換細樓
下年再抽過

因為政府將D居屋轉哂公屋

今年一粒波大約250 綠+白長
鑽1,2, 馬2, 火2,3,加埋1977 (垃圾皇后山唔計)
頭8 個廢老波都有好野

根本個政策就錯撚曬
無論有冇150都好，根本就唔應該有同一班人有double benefit
原先有公屋嘅人已經享有咗政府嘅福利，交低租金、比起一大堆自力更新、租劏房，有能力儲錢死慳死抵，但又無公屋嘅人有好多優勢。

個班人依家辛辛苦苦，終於捱到可以比居屋首期，仲要比班綠表撚搶資源。乜撚嘢福利都無享用過，諗起都覺得慘

利申：上件單人白表排第一，但個number後，乜撚都無

冇拆遷戶?
同埋綠得返4成
舊年綠長去到第3粒波d人已經唔係好想買
今年都唔樂觀啦

綠表係咪on9先會買
講緊一家人果d
後生兩公婆就無所謂

既然都有咁上下錢
梗係霸住公屋買多層私樓
你買完居屋，後生果d就係供層自住樓

又無左筆首期
幾時先有地方自己住？
兩老死埋仲有兄弟

就算100%俾晒白表都好
白表單人都係收得皮

On9機制
有公屋仲可以用綠表抽居屋

住公屋就唔自力更新咩
快d揾條女結婚排排公屋，around6年內上樓啦，香港係咁玩嫁喎，你唔要d蝗多謝你

因為輪候耐可以投訴
但整體社會買唔到樓就可以hea住做

佢地最叻刷數據 今年快左點點點
最重要係迎合新移民
佢地會覺得黎到又無樓好慘

但起馬結婚生仔都叫有啲希望，依家比人食資源食到盡
加埋150，又無能力移民個啲真喺好撚慘

隔離起緊公屋 交通生活配套一定有只係未必咁快完善
而家單人單位先百幾萬頭
如果之後賣出去 應該點都有賺？ 可能有大劣人想住近大灣區

你要生多兩件先有機會6年？
既然生得兩件 一樣都係欠債過百萬

綠表買完d人仲有層公屋wor
都冇交出黎

下 做乜9
只買左居屋既人，有佢名係度既公屋，一定要交出黎嫁啦

所以點解要比綠表買

02年03年都唔差幾多
嗰陣貝沙灣都係4000蚊尺
冇人要有幾奇

真係好撚多兒登仔，好撚心讀多幾年書先啦。
上兒登睇壞腦

嗡乜呀你
居屋原意係俾基層市民有向上流同置業既機會
咁公屋戶咪其中一堆受益人
你唔俾公屋戶買，咁咪無流轉囉，等公屋既人咪愈黎愈多

綠表買完仲點會keep到間公屋？

真係好多人唔知當年港英設計居屋原意就係比公屋有錢既人慢慢有上升階梯

其實白長都算屈機，抽居屋月入唔可以過66000
正常四人家庭出黎做野都一定超額
但廢老0收入，變相可以廢老+中年仔女抽大屋

問依度啲小朋友都哂鳩氣啦

居屋係由停售之後 復建再抽獎嗰陣就變到好難抽

話你知 n年前最後嗰期居屋

我識人
排 number好後好後 白單
都買到 3 房單位

如果唔係樓價高到買唔起私樓，邊個想住居屋
居屋有40%係綠表人，即係你鄰居有40%係公屋仔

居屋停建 對香港樓價影響極大

依個垃圾政策行錯一步
累撚死全部 84 後， 90 後既人

居屋係想班公屋仔讓返個公屋比有需要既人，有d撚樣交3倍租根本一定有能力買居屋啦

08 我第40個號碼 白非核都中鑽石山2房
20 我綠長抽 想搏鑽石山 影都唔見😭

唔緊要 大把人都話你岩

08年 嘉峰台都唔要 傻左呀
最後一棟私人參建

係，最初只係俾公屋戶申請，但係費事啲人一窩蜂衝去攞公屋再換居屋，至開放表俾「白表」

咁係你唔明個玩法，公屋平租容易儲到錢。
但劏房/租租根本afford 唔起居屋上車個lump sum
所以居屋就係想公屋仔讓返間屋比劏房/租租，然後呢班新上公屋既人儲幾年錢又可以抽居屋讓返個公屋比其他人

綠表抽居屋個idea係好，住公屋=容易過租租儲錢
公屋仔儲到錢抽居屋，讓返公屋出黎，租樓果班就可以有公屋住，唔洗拄貴租，幾年後又用綠表抽居屋，不斷loop

問題係我有公屋點解要買居屋

租置果班先係贏家
雖然係公屋 只要有人接貨
閒閒到賺10倍

大把腥香港人去抽…私樓又搶，公屋又搶，居屋又去爭

港英果陣唔想歧視窮人，公屋都照起喺市區嘛
咪搞到喺市區果班人唔肯抽居屋囉
期期得一兩棟市區

因為近十年八年啲居屋都係公屋咁樣
仲要劏到細一細扮好多供應

你睇下以前彩頤花園呢啲私人參建嘅居屋
會諗點解唔買居屋

十年前已經講緊呢個bug, 如果唔係邊有咁大民怨

綠表買居屋
交番間公屋俾蝗住

接貨個個都on9
買返黎同班公屋廢老鄰居住埋一齊
維修公屋仔唔使比佢要夾埋一份

邊個屋苑

唔係講笑 久唔久都會有成交

靠公屋班友自動自覺讓返公屋出黎去買間幾百萬不過同公屋冇乜分別既居屋係晒鳩氣
條階梯一早斷左

依家都係家有廢老玩哂，有變過咩

因為以前居屋靚過公屋

同埋以前都買得起呀
以家打左6折都4,5 百萬

如果儲到首期就即刻收返佢間公屋
咁咁仲有冇人肯去儲首期？

你抽左8年都唔知非核中過機會係0...

因為居屋有價有市
賣左佢可以換私樓

呢種算係公屋仔呢 向上流 穩打穩扎既方法

今年就算撚數啦
下年隨時再打個七折
仲要個市道差成咁
我有呢舊錢不如過台灣

隔離左右少左堆白卡佬同綜援戶, 已經差好撚遠啦

淨係隔離左右少左堆白卡佬同綜援戶, 已經差好撚遠啦, 咁都仲要問

長者隊其實有咩理據
要個三十歲既人供層樓同老豆老母住
真心on9

逼你同佢地住 咁政府咪少d老野要養囉
聽唔少人到d老豆老母60歲之後
過晒d錢同身家俾d仔女
然後簽衰仔紙 再申請公屋拎綜援

有分別
舊式公屋嘅話闊落啲、個則實用啲

屌佢老母

係之前正係比綠表買，一直反應一般
後來市場有聲音同需求愈黎愈大，先有白表計劃

你個本身

公屋撚先唔想綠表買，得公屋得天下
有錢咪叫個仔去出面買樓，做咩要還屋

我講緊係197幾

當年坑口任買

如果無痴線佬
用上居然放棄後生仔分開住的機會
就好癲

政府個政策就係
你自力更生住劏房死慳死抵關我撚事

關鍵位都係居屋停建

落黎讀個19學位 唔返學都畢到業7年做到腥香港人

有，天水圍居屋剛剛出售果陣。朋友老豆99萬買到800呎，果陣要買唔難，最多買唔到心儀單位。

咁快收到揀樓通知？唔係早幾日先攪完珠咩？
btw 巴打你而家仲有無機會買？還是已經揀晒？

只能夠講當年公屋戶唔會想攬住公屋過世，會爭取上居屋、上私樓。
但今時今日，大家都唔會太在意住公屋 (某程度上仲羨慕)，同埋居屋供樓貴過公屋交租好多，而且新居屋地段通常唔靚 (住開彩虹你叫我搬入上水？)。攪一大輪仲衰過而家住緊果度，點解仲要買居屋？都未提私樓果d 癲價，車尾燈都見唔到。所以大把人寧願交兩三倍租都唔離開公屋。

我認識朋友當中，最叻果個都係中白居易 (兩公婆加個B)，但佢都好開心，因為之前一路住老公果度，d 婆媳關係好差，抽中白居易佢話當自己中六合彩二獎。

綠表邊有得輸
可以租，又有得免租免管理費
想買樓可以買二手居屋，綠置居，白居二，新居屋

點止double benefit

2005年開始停建居屋個陣

香港一年起碼要起一萬個單位先夠。

真係痴左線，點買得起，特衰政府又唔肯每年起番一萬個單位補數

應該係6成白表4成綠表最好，綠置居先100% 綠表，咁樣對港人最有利

佢應該係第1粒波,抽到個號碼冇機姐

因為居屋賣得太平， 試下接近私樓價
睇下重有無人買

好多財技玩法， 但首先你要跳出去先會願意接收人地諗法

感覺好慘，好似成世人個運用係呢度，點知都係得個吉

貪曾死全家

根本應該cut家有長者

不嬲難架bor